# Локатор :globe_with_meridians:
ГИС по определению местоположения друзей.

## Описание :closed_book:
Это клиентская часть геосервиса, которая реализует эффективное определение местоположения друзей и близких. Избавьтесь от вопроса "Где ты?". :no_good:

Создавайте триггерные зоны :dart:, смотрите маршруты передвижения :runner:, наблюдайте за изменением местоположения в реальном времени :round_pushpin:. И все эти возможности находятся в очень удобном интерфейсе для смартфонов на базе `Android` и `iOS`. :telephone:

## Технологический стек :nut_and_bolt:
Приложение построено на базе ЯП `JavaScript` и фреймворка `React Native (Expo)`.

Для управления состоянием приложения используется `Redux`.

Также для отображения пространственных данных был выбран [react-native-maps](https://github.com/react-native-community/react-native-maps), который поддерживает кроссплатформенное `API`: `Google Maps` и `Apple Maps`.

Для динамического обновления координат используется коннектор к `Action Cable`, который входит в состав фреймворка `Ruby on Rails`.

## Демонстрация :tv:
#### Главная страница приложения
<img src="readme/friends_index.jpg" title="Главная страница приложения" width="200" height="350">

#### Поиск друга
<img src="readme/friends_search.jpg" title="Поиск друга" width="200" height="350">

#### Окно просмотра информации о друге
<img src="readme/friends_show.jpg" title="Окно просмотра информации о друге" width="200" height="350">

#### Процесс создания геозоны:
Установка центроида | Задание радиуса | Выбор названия и цвета | Список геозон
:---------------:|:---------------:|:---------------:|:---------------:
![Установка центроида](readme/geozones_create_1.jpg) | ![Задание радиуса](readme/geozones_create_2.jpg) | ![Выбор названия и цвета](readme/geozones_create_4.jpg) | ![Список геозон](readme/geozones_index.jpg)

#### Получение маршрута передвижения
<img src="readme/tracks.jpg" title="Получение маршрута передвижения" width="200" height="350">

#### Получение уведомления о событиях взаимодействия с геозоной
<img src="readme/push.jpg" title="Получение уведомления о событиях взаимодействия с геозоной" width="200" height="350">

#### Окно настроек
<img src="readme/settings.png" title="Окно настроек" width="200" height="350">

## Локальный запуск :computer:

* Склонировать репозиторий проекта `git clone REPO_URL`
* Установить `npm` или `yarn`
* Установить `expo-cli`
* Установить клиент `Expo` на смартфон
* `yarn install` или `npm install`
* `expo start`
* Просканировать полученный QR-код :cinema:
* Дождаться сборки js-бандла :alarm_clock:
* Наслаждайтесь :beers: :space_invader:
